不要步日本社運後塵，我們只係反獨裁專制政府，不是反對人慶祝聖誕節

請認清方向 🙏🏻🙏🏻🙏🏻

我時常提醒自己：政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。

Push

要推

hello傻仔

民意很脆弱的，不要濫用民意 🙏🏻🙏🏻🙏🏻

一路和你報佳音 一路慶祝聖誕

慶祝聖誕的民眾不是我們敵人 🙏🏻🙏🏻🙏🏻

聖誕節冇燈飾畫面唔靚

咁你郁手未

聖誕新年冇煙花點得

起返個底原來樓主係音樂比利，諗住洗完底就可以唔玩膠做五毛

一睇你個topic就知五毛病發作
個仆街政府夠亂鳩咁洗我地納稅人啲錢啦，夠阻人遊行示威啦，你唔屌

如我係警甴我仲得閒阻你咩，唔好搞到手足殺錯良民呀

紅色果段已經進行中 繼續屌走所有支持者啦

//可是，後來，由於運動變成不是針對個別政策，而是轉向參與者追求突破自我，於是變成苦行式的，過度批判同行者的苦澀路線。作者解釋社運後來的發展：

「自我反省由於帶着強烈倫理色彩，忠於這些原則的運動者，會去攻擊不如自己認真看待運動的戰友，或是在沒辦法堅持原則的時候感到挫折。運動者無法對戰友採取寬容的態度，導致內部衝突和暴力，太着重於抽象的理念，容易陷入自以為是的危險」。

簡而言之，就是變得太「道德L」「佔領道理高地」，於是社運人士之間有內鬥，更甚者會殺害覺得不夠忠誠的志士。

關鍵是，在六十年代尾，作者發現，由於日本社運過激化，加上警察公關手段了得，媒體對社運的報導從正面變成負面。之前新聞會報導警察使用過度暴力鎮壓，或寫日本民間老百姓支援地區社運。1968年後，媒體轉向為描述社運人士為影響民間安寧的暴力人士，警察則變成保護無辜市民的正義者。

《朝日新聞》一個舊報導寫道：「學生認為暴力能帶給世人衝擊，引起注目，以為這就是革命和訴求，其實是學生太受社會溺愛，太濫用言論自由。」也有傳媒評論指，「學生不應該去抗議，應該去上學。」這些對示威大學生的論調，今日香港媒體也充斥着。

問題是，學生的確激進化了，破壞了小市民生計，搶奪了小店的材料作抗爭用途。民眾從喊「學生加油」變成罵學生「發狂」，商會成立民警自衛。主流社會從此把學生標籤為過激者。

即使是年青人，也不再體恤年青人。作者引述了一名於後期入讀早稻田大學生的話，對上一代年輕人的抗爭批評得體無完膚：「那個世代真的進行過抗爭嗎？不就是自我感覺良好，說穿了不過只是讓體制小擦傷。他們不過是破壞物品，打傷人，製造麻煩了。」//